<script>
<chapter id="1">
<narration>下午四点，在施工工地旁的小炒店内，严助理悄悄观察着坐在对面的谭辞，发现谭辞一直朝着左侧方的位置看。</narration>
<image_prompt>傍晚时分，小炒店外场景，一位身材纤细（约160cm）的年轻女孩芜音，乌黑色长发自然垂落，丹凤眼透着些许无奈，鹅蛋脸，白皙肤色，身着白色传统古装，脚边立着写有“神机妙算”“华佗再世”字样的纸板，神情略显低落</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="2">
<narration>一阵风吹倒了芜音的纸板，严助理看到背面内容后忍不住笑出了声，此时芜音注意到两人在看她，抬眸回望，而后低下头托腮，心情似乎不佳。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，芜音身着白色古装，乌黑色长发自然垂落，丹凤眼透着些许无奈，鹅蛋脸，白皙肤色，因纸板被吹倒而低头托腮，神情略显无奈</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="3">
<narration>严助理大笑出声，与谭辞调侃，说芜音脑子不好使，芜音听到笑声，捡起纸板起身走向两人，严助理见状站起来，似有保护谭辞的架势，芜音被吓到，询问严助理是否想打她。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，芜音身着白色古装，乌黑色长发自然垂落，丹凤眼透着疑惑，鹅蛋脸，白皙肤色，走向严助理和谭辞，严助理起身，神情戒备</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="4">
<narration>严助理被芜音的质问弄懵，此时谭辞让严铭坐下，然后询问芜音是否有事，芜音表示算一卦，开张第一卦只需请吃一顿饭。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，谭辞坐在轮椅上，身着做工精良的西装，利落短发，深邃凤眼，脸部轮廓分明，健康肤色，询问芜音，芜音站在对面，身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="5">
<narration>芜音提到自己三天没吃饭，初来此地捡垃圾赚了十块，摆摊时遇色鬼被打，赔了十块医药费，谭辞询问是否见过面，芜音表示记忆不全，第一次见面。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，谭辞身着西装，利落短发，深邃凤眼，健康肤色，询问芜音是否见过面，芜音身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色，无奈摊手</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="6">
<narration>谭辞让芜音看右手掌心，芜音照做，谭辞有惊愕疑惑神情，而后芜音表示观面相算卦，称谭辞出身富贵，亲缘浅薄，父母早亡，独子，有养姐或妹，财运好但其他运势不好，有四次大劫，已过两次，第三次在今日北方。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，谭辞身着西装，利落短发，深邃凤眼，健康肤色，看着芜音的右手掌心，面露惊愕，芜音身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色，认真观相</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="7">
<narration>饭馆老板听到芜音的话，开玩笑让芜音算自己何时发财，芜音要价一千，老板表示太贵，芜音称谭总今日大劫在北，不听会重伤昏迷近两年，严助理震惊，老板也不再开玩笑。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，饭馆老板站在一旁，身着简单服饰，普通发型，健康肤色，听芜音说话，芜音身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色，严肃说话，谭辞身着西装，利落短发，深邃凤眼，健康肤色，静坐</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="8">
<narration>谭辞询问芜音名字，芜音回答后，严助理询问是否少数民族，芜音表示入无方谷后赐名，俗名不记得，此时谭辞的司机开车过来，谭辞准备上车。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，谭辞身着西装，利落短发，深邃凤眼，健康肤色，询问芜音名字，芜音身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色，回答名字，严助理站在一旁，普通发型，普通肤色，询问问题</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="9">
<narration>芜音追上去叮嘱谭辞今日去南不去北，归家前不出门可避劫，谭辞车窗升起离开，芜音回到座位继续吃饭，严助理觉得芜音多半是骗子，谭辞则取消下午行程回家。</narration>
<image_prompt>傍晚的小炒店外，芜音身着白色古装，乌黑色长发，丹凤眼，鹅蛋脸，白皙肤色，追着谭辞的车，叮嘱谭辞，谭辞的车开动，严助理坐在车内，普通发型，普通肤色，说话</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="10">
<narration>严助理途中看到红阳路吊机事故新闻，庆幸谭辞取消行程，谭辞看完视频，回家后从保险箱拿出程意宁资料，严助理惊讶发现芜音与程意宁长得极像，谭辞联系魏鑫询问程意宁是否有双胞胎姐妹。</narration>
<image_prompt>傍晚的回家路上，谭辞坐在车内，身着西装，利落短发，深邃凤眼，健康肤色，看手机新闻，严助理坐在一旁，普通发型，普通肤色，惊讶说话，魏鑫在电话另一头，普通发型，普通肤色，对话</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="11">
<narration>芜音在多趣耽误时间后，回谭氏集团找谭辞，两人在地下停车场碰面，一起前往柠檬鱼私房菜餐厅。司机寻找停车位时，芜音先行下车，站在停车位旁，此时一辆明黄色跑车开过来，司机按喇叭并挑衅，芜音耐心解释车位情况。</narration>
<image_prompt>傍晚的地下停车场场景，芜音身材适中，乌黑短发利落，丹凤眼透着淡然，白皙肤色，穿着简单休闲装，站在停车位边，表情平静。谭辞坐在轮椅上，体型匀称，短发整齐，深邃眼眸满是担忧，穿着深色休闲装，注视着芜音方向。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="12">
<narration>跑车女司机谭如珍认出谭辞是堂哥，慌乱解释，谭辞语气阴沉地质问，谭如珍害怕。此时陈进升出现，怒吼称是芜音搞鬼，谭如珍让他闭嘴，陈进升看到谭辞后害怕道歉，谭如珍向芜音道歉，芜音似笑非笑，心中想着有人不会开车就该永久剥夺开车资格。</narration>
<image_prompt>餐厅附近街道场景，谭如珍体型纤细，大波浪卷发，杏眼满是慌乱，穿着时尚艳丽服装，对着芜音和谭辞解释，表情慌张。陈进升体型高大，短发凌乱，眼睛瞪大，穿着随意，看到谭辞后害怕地道歉，表情惊恐。芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着淡然，穿着休闲装，似笑非笑看着两人，表情平静。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="13">
<narration>芜音和谭辞进入餐厅，门口排着长队，谭辞提前定好位置，两人进入包间。坐下后芜音告知谭辞堂妹和其男友阴气重，恐有血光之灾，谭辞对此关注度不高，芜音看菜单点了虎皮鸡爪，等菜时芜音上围脖发现粉丝破十万，还有商家私信谈合作，还看到演员程意宁粉丝少，开心不已。</narration>
<image_prompt>餐厅门口排队场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着开心，白皙肤色，穿着休闲装，看着围脖兴奋。谭辞坐在轮椅上，体型匀称，短发整齐，深邃眼眸，穿着深色休闲装，看着芜音，表情温和。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="14">
<narration>出餐厅回到车上，芜音邀请谭辞下次她请客，谭辞应好。车停在上次的地方，芜音提着东西回到住的楼层，抖了抖伞喊“我回来了”，掐诀去除身上水汽，进入小窝，看到两女鬼，和她们说不做坏事不会收她们，带来报酬，要她们生辰八字烧给她们，女鬼表示不记得生前事。</narration>
<image_prompt>小区楼道场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着轻松，白皙肤色，穿着休闲装，抖着伞喊着，进房间后，面对两女鬼，表情温和，穿着休闲装，和女鬼交流。两女鬼体型纤细，头发惨白，眼睛无神，穿着老旧服饰，畏缩在墙边，表情茫然。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="15">
<narration>芜音绕着两女鬼看了很久，准备画符，在行李箱上迅速画好符，让她们把鬼气打进符纸，两女鬼茫然，芜音改口让她们摸符，然后点燃符纸，点香，询问能感受香火气吗，两女鬼点头，小女鬼想不要香要果冻蛋糕，芜音惊讶，觉得奇怪，绕着两女鬼转，怀疑烂尾楼里的鬼都不记得生前事有古怪。</narration>
<image_prompt>芜音小窝内场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着好奇，白皙肤色，穿着休闲装，在行李箱上画符，面对两女鬼，表情专注。两女鬼体型纤细，头发惨白，眼睛无神，穿着老旧服饰，站在一旁，表情茫然。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="16">
<narration>两女鬼带着芜音在烂尾楼走动，小女鬼不想经过A栋A3层老师鬼那，说老师鬼爱拉人听课没完没了，芜音笑出声，老师鬼出现邀请去上课，新同学也在，芜音看到新同学身怀功德，观察其身上功德光，老师鬼说很多人初到这都有功德光，只是被阴气掩盖。</narration>
<image_prompt>烂尾楼内场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着好奇，白皙肤色，穿着休闲装，跟着两女鬼和老师鬼走，面对老师鬼，表情好奇。老师鬼体型高大，头发胡须花白，眼睛温和，穿着老式衣服，邀请芜音，表情热情。新同学头发花白，体型适中，眼睛有神，穿着老旧服饰，站在一旁，表情平静。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="17">
<narration>芜音掐诀查看老师鬼等人身上功德光，发现他们身上阴气不是自身所有，怀疑是生魂，受术法影响记忆丢失，意识到烂尾楼有大问题，决定去别的地方看看，留下话转身离开，老师鬼探头查看，两女鬼说芜音是大师。</narration>
<image_prompt>烂尾楼内场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着凝重，白皙肤色，穿着休闲装，在楼内查看，面对老师鬼等人，表情凝重。老师鬼体型高大，头发胡须花白，眼睛温和，穿着老式衣服，探头看，表情疑惑。两女鬼体型纤细，头发惨白，眼睛无神，穿着老旧服饰，站在一旁，表情茫然。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="18">
<narration>芜音在烂尾楼区域转了两圈，目光落在几棵树上，觉得突兀，画出烂尾楼区域图形，发现是聚阴阵，推测生魂阴气是被聚阴阵沾染，想破坏阵法但怕引起幕后人察觉，暂时不动，回到教室，告知生魂无需惧怕，会尽快送他们回身体。</narration>
<image_prompt>烂尾楼外区域场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着思索，白皙肤色，穿着休闲装，在区域内查看，面对树木，表情思索。沙盘前场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着专注，白皙肤色，穿着休闲装，在沙盘前画图形，表情专注。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="19">
<narration>S市连续雨天，芜音早早来到谭氏集团，前台让她直接上楼，谭辞已在公司。芜音到谭辞办公室，伸手打招呼，谭辞见她样子逗笑，询问吃过早饭没，芜音说路上吃过，嫌弃谭辞喝苦咖啡，谭辞反问她爱吃甜蛋糕，芜音称牙好，谭辞夸牙白，芜音说要直播，需要谭辞秘书准备素描工具，谭辞安排。</narration>
<image_prompt>谭氏集团办公室外场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着轻快，白皙肤色，穿着休闲装，向办公室走，表情轻快。谭辞办公室内场景，谭辞坐在轮椅上，体型匀称，短发整齐，深邃眼眸，穿着正式服装，看着芜音，表情含笑。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="20">
<narration>半小时后芜音画好几人素描画像，找谭辞帮忙查身份，估计这些人在医院昏迷，她之前住烂尾楼发现是生魂被拘，有聚阴阵，不明白幕后目的，谭辞表示会帮她查，询问她住桥洞和烂尾楼，没租房子，没身份证，芜音坦然，谭辞问她介意住他那不，提供公寓，芜音表示去，付房租，谭辞说下班去烂尾楼拿行李，询问她想吃什么，芜音说不挑食，谭辞夸她是大好人，芜音回休息室准备直播。</narration>
<image_prompt>谭氏集团休息室场景，芜音身材适中，乌黑短发，丹凤眼透着开心，白皙肤色，穿着休闲装，拿着画像找谭辞，表情急切。谭辞坐在轮椅上，体型匀称，短发整齐，深邃眼眸，穿着正式服装，听着芜音说话，表情认真。</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="21">
<narration>寒来暑往，日月飞梭，时间匆匆流逝，转眼间已经过去了三年多。年底酒店行业繁忙，魏鑫在酒会二楼百无聊赖地躲懒，不时看手表，终于看到谭辞过来。</narration>
<image_prompt>酒会二楼室内场景，谭辞身材高大约180cm，体型匀称，乌黑整齐短发，深邃的眼睛透着沉稳，脸型轮廓分明，健康肤色，穿着深色正装，手腕戴着手表，正走向魏鑫的动作</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="22">
<narration>魏鑫递酒给谭辞，调侃他换了套衣服，谭辞接过酒喝了一口，整理袖口，解释衣服被碰洒酒去冲澡换了衣服。</narration>
<image_prompt>酒会室内，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着刚换的深色正装，抬手整理袖口的动作</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="23">
<narration>魏鑫继续揶揄谭辞，谭辞扫了他一眼，胳膊搭在栏杆上，视线在宾客间打转，手轻抚戒指。</narration>
<image_prompt>酒会二楼栏杆旁，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着深色正装，手抚戒指，倚靠栏杆的动作</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="24">
<narration>魏鑫问谭辞家老爷子情况，谭辞告知上周老爷子已死，还说把骨灰扔乡下粪坑。</narration>
<image_prompt>酒会二楼，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着深色正装，平静讲述的表情动作</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="25">
<narration>魏鑫表示赞同谭辞的做法，谭辞继续摸戒指，魏鑫感慨谭辞对芜音的感情，说他像沉默的疯子。</narration>
<image_prompt>酒会二楼，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着深色正装，手摸戒指，听魏鑫感慨的神情</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="26">
<narration>谭辞反驳魏鑫，称不会拆散芜音和孩子，魏鑫被噎住，捶谭辞肩膀。</narration>
<image_prompt>酒会二楼，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着深色正装，反驳魏鑫时的动作神情</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="27">
<narration>谭辞表示只要芜音在无方谷快乐就行，喝完酒准备离开去参加慈善活动。</narration>
<image_prompt>酒会二楼，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着深色正装，准备离开的动作</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="28">
<narration>谭辞离开后，魏鑫嘀咕兄弟如衣服，回到家发现严铭已搬离，只剩傻狗陪伴。</narration>
<image_prompt>谭辞家室内场景，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着居家服，看着傻狗的神情</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="29">
<narration>年关谭氏集团慈善活动频繁上热搜，除夕夜谭辞接到赵禹电话，小胖墩询问芜音何时回来。</narration>
<image_prompt>谭氏集团相关场景，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着正装，接电话的动作神情</image_prompt>
</chapter>

<chapter id="30">
<narration>郊外空地，芜音身着白色法衣睁眼，看到熟悉景象，天空烟花绽放，芜音被雷劈后到有人处，借手机给谭辞打电话，通话时被人认出，谭辞惊喜，芜音归来投入谭辞怀抱。</narration>
<image_prompt>郊外空地，芜音约165cm身高体型纤细，乌黑色长发飘逸，深棕色杏眼明亮，鹅蛋脸，白皙肤色，白色法衣，被雷劈后起身的动作；派出所前人群中，谭辞约180cm身高体型匀称，乌黑整齐短发，深邃眼睛，分明脸型，健康肤色，穿着正装，听到电话声惊喜的神情；最后芜音投入谭辞怀抱的温馨场景，芜音白色法衣，谭辞正装，相拥的动作</image_prompt>
</chapter>

</script>